# 气体传感器

MQ2气体传感器可以很灵敏的检测到空气中的烟雾、液化气、丁烷、丙烷、甲烷、酒精、氢气等气体。

<img src="images/gas-sensor.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:200px;">

### 原理介绍

MQ-2型烟雾传感器属于二氧化锡半导体气敏材料，属于表面离子式N型半
导体。当处于200、300℃温度时，二氧化锡吸附空气中的氧，形成氧的负离子吸附，使半导体中的电子密度减少，从而使其电阻值增加。当与烟雾接触时，如果晶粒间界处的势垒受到该烟雾的调制而变化，就会引起表而电导率的变化。利用这一点就可以获得这种烟雾存在的信息，烟雾浓度越大，电导率越大输出电阻越低。

### 生活实例

- 烟雾报警器可以检测环境中的烟雾和可燃性气体<br>
<img src="images/gas-sensor-1.jpg" style="padding:10px 0px 12px 3px;width:300px;">

### 参数

- 尺寸：24×36mm
- 工作电流：160mA
- 加热阻抗：33Ω
- 预热消耗：小于 800mW

### 注意事项

模块最开始上误差较大，需预热5分钟。